【疫情從未受控】武漢床位不足拒確診者住院、大量醫護感染 專家指情況極嚴峻

【武漢肺炎】《財新》引武漢前線醫生：有醫院 ICU 三分二醫護受感染 孕婦治療花近 20 萬終放棄身亡

武漢肺炎疫情繼續蔓延，單單在重災區湖北已累計近二萬宗確診個案，病例數字仍不斷上升。即使在中國嚴密操控資訊的情況下，愈來愈多來的消息傳出，均顯示武漢疫情幾近失控。除了床位不足導致確診者無法入院外，近期亦爆出醫護人員大規模受感染。有專家形容武漢情況嚴峻，湖北新增病例數或會進一步上升。

有 ICU 三分二醫護被感染

根據官方數字，截至 2 月 5 日 24 時，全國確診病例已達 28,018 宗，死亡個案 563 例，其中在湖北有 19,665 例，死亡個案 549 例。

在內地新聞審查之下，武漢疫情資訊極不流通，官媒幾乎都是「報喜不報憂」，但仍然有不少內地媒體努力在隙縫中揭露真相。近日積極報道武漢疫情的《財新網》，昨日發表報道訪問了武漢大學中南醫院重症科醫學主任彭志勇，字裡行間透露了武漢疫情的失控程度。

彭志勇稱曾前往支援武漢市第七醫院，發現該醫院深切治療部（ICU），有多達三分之二的醫護人員被感染。他形容這些醫生在欠缺防護物資的情況下有如裸奔：「那裡的醫生就是『裸奔』狀態，缺乏防護物資，缺乏醫療手段，明擺著會感染，還得衝上去，導致 ICU 幾乎全軍覆沒，我們的醫務人員太不容易了。」

目前官方仍然無公布武漢醫護人員的確診數字。不過近日網上流傳一張相片，顯示「醫務人員發病情況」的數字，左上方有中國疾控中心的標誌。數據顯示在武漢已有 13 座醫院出現 15 名醫護人員以上受感染的情況，其中武漢協和醫院已有過百醫護確診。13 家醫院的確診醫護合計超過 500 人。

這張相片上的感染數字已被不少傳媒、尤其是台灣傳媒廣泛報道，但《立場新聞》暫未能證實這相片的真確性。

專家：武漢極嚴峻 未能篩查和隔離所有感染者

上海醫療救治專家組組長、復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏被傳媒形容為「直言敢說」、「性格夠剛」，他曾經在受訪時提出要將所有崗位的醫生全部換下來，換成共產黨員站在最前線，言論引來不少討論和爭議，當然也有不少掌聲。

他在昨日發表文章分析武漢當前形勢，形容武漢的態勢極為嚴峻，近期恐怕難以到達「平台期」。隨著診斷產能不斷釋放升級，疑似病例進一步被確診或排除，湖北的新增病例數可能還會進一步上升。

他指出全國各路大軍入駐，對當地醫院補充人手，但是估計還不能做到對所有感染者進行篩查和隔離，且不能排除仍然有新的二代病例和三代病例產生。如今他最新的預測是武漢決戰只是剛剛拉開序幕：「武漢成功，中國有望短期內控制病情；武漢失敗，則全國的抗冠之戰必成膠著之勢，持久戰不可避免。」

床位迫爆 確診者需回家

根據官方武漢市衛健委的數字可見，武漢市定點醫院病床使用情況已經近乎完全爆滿。當地 28 間醫院合共 8,574 張病床，只餘下 120 張空床位，空床比例只有約1.4%。

當局已經不斷加設醫院床位應付需求，除了新建的火神山和雷神山醫院之外，亦是在體育館、展覽中心、校舍等地方設置 11 間「方艙醫院」，專門用來收治確診的輕症患者。

但政府的措施顯然未能滿足床位需求，仍然有不少病人無法入院，變相增加在社區感染的風險。無綫新聞今日訪問了一名武漢男子，透露其 71 歲的母親早在上周五在醫院確診，但因為沒有床位只能回家。目前他仍然與確診的母親同住家中，「每天要帶媽媽去看病、打針」。

武漢市委副書記胡立山昨日（5日）在新聞發布會上，承認有確診及疑似患者並沒有入住指定醫院，供需矛盾之後形成「堰塞湖」。他形容自己對情況感到「很痛苦、很揪心」。

2 月 5 日，湖北省新型冠狀病毒感染肺炎疫情防控指揮部發佈命令，要求對發現的疑似和確診病例，盡最大努力收治。不能收治的，按照相關規定進行登記，並及時通知防控指揮部或轄區轉運隊，安排車輛轉運至集中隔離點，確保疑似和確診病例「應收盡收、應治盡治」，確保一個都不放過。

鬼國有良心o既醫護同香港醫護一樣, 仲有左內人, 都係俾政權所害